［2月6日］袁國勇籲若無口罩要與人距離6階磚 警告本港或140萬人感染

政府昨日宣佈周六凌晨起，所有由內地入境本港的人士，包括港人及內地人，均須強制隔離檢疫14天，但仍堅拒全面封關。港大醫學院微生物學講座教授袁國勇今早接受港台訪問時，強調本地已開始有傳播鏈，若甚麼措施也不實行，香港或會很易變成已有疫症爆發的內地城市，故現時務必要斬斷傳染鏈。他亦指，周六起措施實行後，14日後可以檢視效果，並重申現時無謂再去互相指摘，最重要是「打贏場仗」，又形容「無嘢係完美」，但科學上一定要將源頭截斷，人與人之間的傳播亦一定要斬斷，個案才會慢慢下降或消失。

袁國勇說，未來數日預計會繼續有本地個案發生，如果做好兩件事，傳染鏈就會斷，第一是不要讓更多內地個案輸入，第二是本地要採取所有可行措施，令人與人之間傳播減到最低。被問到是否措施來得太遲，袁稱所有措施越早做，感染個案就會越少，醫護人員風險亦越少。

袁國勇早前曾預計本港感染人數可達140萬人，他今早指仍然堅持這個說法，疫症傳播能力非常利害，與流感相若，不認同估算誇張，「事實歸事實，大家睇科學，唔好睇感覺」，強調香港若不採取所有切實可行措施，香港可以成為任何一個有爆發的內地城市一樣，又直言有人認為若封關，會令外國人再不到訪香港，「唔係咁諗，如果本地有嚴重爆發，你唔封人，人哋都封你，嗰時就太遲」，故現時最重要不要有本地傳播鏈，才可以令香港繼續維持國際城市。

他寄語全香港市民要做好所有衞生措施，包括洗手及戴口罩，如未能佩戴口罩，就要人與人保持6個階磚以外，隔水系統做好清潔，盡量在家辦工，應有效將傳播鏈斬斷，亦坦言很難「叫人多就戴，唔人多就唔戴」，認為香港地少人多，難以做到，但亦指香港現時口罩缺貨，外國又不出口，認為任何口罩或平光眼鏡，「點都幫到少少，好過咩都無」。

他又指防疫最理想要有隔離設施，「搵到幾多盡量搵」，觀察在家隔離很多時依靠抽樣檢測，認為現時街上閉路電視眾多，警察可抽樣檢查家居隔離者有否遵守，坐監加上罰款估計有一定阻嚇作用，但視乎衞生署及警察有否意志執行嚴厲措施。

舊文重溫

單係第一點已經覺得佢好清醒

六月尾好多連登仔仲笑袁生on9

估唔到肺炎同我個名一樣

深圳封左香港啦

林鄭唔敢提歧視

別人笑我太瘋癲 我笑他人看不穿

深圳市政府：我想你死好耐喇

又幫手維穩？
要爆咪由佢爆
都冇封中國關

反攻中國

袁國勇：林鄭政府撤銷最易感染既室內，但卻限制室外50人群眾聚集，完全不是出於科學根據考慮

一個靠數據有學識 一個靠中共乜都唔識

每日100
幾時到140萬

叫隻毒上進啲 日頭開OT咪得

好快就200 500 1000喇
如果全民檢測我估而家最少都有3-4萬人中咗

Push

第一是不要讓更多內地個案輸

自我矮化，深圳封你唔敢出聲，７７７垃圾堅持唔封話歧視，仆街死啦去

製造恐慌
百四萬又點 聽日準時返工逼車啦

自訂I Love You
投牌求其就百四萬
紅顏知己三千幾個
送禮佢邊有得慳